# Solucionario -  Restricciones foreign key (acciones)

# Ejercicios propuestos

Una empresa tiene registrados sus clientes en una tabla llamada "clientes", también tiene una tabla "provincias" donde registra los nombres de las provincias.

## 1. Elimine las tablas "clientes" y "provincias":

```sql
drop table clientes;
drop table provincias;
```

## 2. Créelas con las siguientes estructuras:

```sql
create table clientes (
    codigo number(5),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(20),
    codigoprovincia number(2),
    primary key(codigo)
);

create table provincias(
    codigo number(2),
    nombre varchar2(20),
    primary key (codigo)    );
```

## 3. Ingrese algunos registros para ambas tablas:

```sql
insert into provincias values(1,'Cordoba');
insert into provincias values(2,'Santa Fe');
insert into provincias values(3,'Misiones');
insert into provincias values(4,'Rio Negro');
insert into clientes values(100,'Perez Juan','San Martin 123','Carlos Paz',1);
insert into clientes values(101,'Moreno Marcos','Colon 234','Rosario',2);
insert into clientes values(102,'Acosta Ana','Avellaneda 333','Posadas',3);
```

## 4. Establezca una restricción "foreign key" especificando la acción "set null" para eliminaciones.

```sql
CREATE TABLE clientes ( codigo INT PRIMARY KEY,  nombre VARCHAR(50),
  codigoprovincia INT, FOREIGN KEY (codigoprovincia) REFERENCES provincias(codigo) ON DELETE SET NULL
);
```
## 5. Elimine el registro con código 3, de "provincias" y consulte "clientes" para ver qué cambios ha realizado Oracle en los registros coincidentes Todos los registros con "codigoprovincia" 3 han sido seteados a null.

```sql
DELETE FROM provincias WHERE codigo = 3;

SELECT * FROM clientes WHERE codigoprovincia = 3;
```
## 7. Intente modificar el registro con código 2, de "provincias"

```sql

```
## 8. Elimine la restricción "foreign key" establecida sobre "clientes"

```sql
ALTER TABLE clientes DROP CONSTRAINT codigo;
```
## 9. Establezca una restricción "foreign key" sobre "codigoprovincia" de "clientes" especificando la acción "cascade" para eliminaciones

```sql
ALTER TABLE clientes
ADD CONSTRAINT codigo
FOREIGN KEY (codigoprovincia)
REFERENCES provincias(codigo)
ON DELETE CASCADE;
```
## 10. Consulte el diccionario "user_constraints" para ver qué acción se ha establecido para las eliminaciones sobre las restricciones "foreign key" de la tabla "clientes"

```sql
SELECT * FROM clientes WHERE clienetes = 'clientes' AND constraint_type = 'R';
```
## 11. Elimine el registro con código 2, de "provincias"

```sql
DELETE FROM provincias WHERE codigo = 2;
```
## 12. Verifique que el cambio se realizó en cascada, es decir, que se eliminó en la tabla "provincias" y todos los clientes de la provincia eliminada

```sql
SELECT * FROM clientes WHERE codigoprovincia = 2;
```
## 13. Elimine la restricción "foreign key"

```sql
ALTER TABLE clientes DROP CONSTRAINT codigo;
```
## 14. Establezca una restricción "foreign key" sin especificar acción para eliminaciones

```sql
ALTER TABLE clientes ADD CONSTRAINT fk_clientes
FOREIGN KEY (codigo) REFERENCES codigo (codigo);
```
## 15. Intente eliminar un registro de la tabla "provincias" cuyo código exista en "clientes"

```sql
DELETE FROM provincias WHERE codigo = 3;
```
## 16. Consulte el diccionario "user_constraints" para ver qué acción se ha establecido para las eliminaciones sobre la restricción "FK_CLIENTES_CODIGOPROVINCIA"

```sql

```
## 17. Intente elimimar la tabla "provincias"

```sql
drop table provincias;
```
## 18. Elimine la restricción "foreign key"

```sql
ALTER TABLE clientes DROP CONSTRAINT codigo;
```
## 19. Elimine la tabla "provincias"

```sql
drop table provincias;
```